{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_092946",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용암사2"
    },
    "text": "大韓仏教曹渓宗第5教区本寺である法住寺(ポプチュサ)は天竺に行って義信が創建した寺院である。寺の名は境内の竜のようにできた岩から由来している。しかし、日帝強制占領期に日本人によって破壊され、現在はその跡だけが残っている。新羅の最後の王子の麻衣太子がある竜岩で徐羅伐を見ながら号泣したという説がある。中央捜査・再建に関する記録はないが、高麗時代様式の石塔と、磨崖(佛像があり、法統が続いてきたものと推測される。溶岩史の歴史に関する記録はなく、廃墟化されたと推測される。1986年に本堂と山神閣(サンシンガク)が再建され、その後、寮舎棟と、梵鐘閣が新築された。現在は千仏殿戦の造成工事が進行中であり、2002年に完工する予定だ。ジュジョンに阿弥陀如来が安置されている大雄殿の中には幀画と、磨崖仏がある。磨崖仏は推定した高麗中期の作品で、高さは3mだ。また、サンソクタプ(宝物1338)は自然岩盤の上に立っている形態で、高麗時代に製作されており、高さは約4mだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺院は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "天竺に行って義信が創建しました。"
        },
        {
            "question": "法住寺の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "境内の竜のようにできた岩から由来しています。"
        },
        {
            "question": "日帝強制占領期に何が起こりましたか？",
            "answer": "日本人によって破壊されました。"
        },
        {
            "question": "竜岩で何が起こったとされていますか？",
            "answer": "新羅の最後の王子の麻衣太子がある竜岩で徐羅伐を見ながら号泣したという説があります。"
        },
        {
            "question": "法住寺の歴史に関する記録はありますか？",
            "answer": "中央捜査・再建に関する記録はありませんが、高麗時代様式の石塔と、磨崖(佛像があり、法統が続いてきたものと推測される。"
        },
        {
            "question": "法住寺に何が再建されましたか？",
            "answer": "1986年に本堂と山神閣が再建され、その後、寮舎棟と、梵鐘閣が新築されました。"
        },
        {
            "question": "法住寺の現在の進行中の工事は何ですか？",
            "answer": "千仏殿戦の造成工事が進行中であり、2002年に完工する予定です。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の中には何が安置されていますか？",
            "answer": "ジュジョンに阿弥陀如来が安置されています。"
        },
        {
            "question": "磨崖仏はどのような作品ですか？",
            "answer": "磨崖仏は推定した高麗中期の作品で、高さは3mです。"
        },
        {
            "question": "サンソクタプ(宝物1338)は何の上に立っていますか？",
            "answer": "自然岩盤の上に立っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 342
    }
}